---
sidebar_position: 3
---

# H5P - Branching Scenario 

## Créer un parcours d’apprentissage.

![](img/h5pbranchingscenario1.png#printscreen#droite#colonne)
**Cette fonctionnalité du module permet de construire un parcours d’apprentissage personnalisé pour les élèves.** 
Un grand nombre de fonctionnalités H5P peuvent être associées *(Course Presentation, Video interactive…) 
en fonction des réponses aux questions posées, l’élève suivra un parcours différent.*
:::tip Pistes pédagogiques 
- Construire un parcours d’apprentissage autonome sur une partie de cours.
- Préparer un parcours personnalisé.
- Préparation de capsules de remédiation ou d’approfondissement interactives visionnées en classe ou à la
maison.
:::

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P.
![](img/h5pbranchingscenario2.png#printscreen#droite#colonne)
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **''Branching Scenario".**

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P.  
![](img/h5pbranchingscenario3.png#printscreen#droite#colonne) 

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**  

**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.  
  

### **Personnalisation des écrans de début et de fin d’activité**.
![](img/h5pbranchingscenario4.png#printscreen#droite#colonne)  

Il est possible de personnaliserles écrans de début et de fin de l’activité.  

**2.** **Cliquez sur l’engrenage** pour accéder au paramétrage de la fin et du début du scénario.

**3.** **Sélectionnez la boîte correspondant au début** ("*Configure start screen*") **ou à la fin** ("*Configure the default "End scenario" screen*). 

**4.** **Entrez un texte** d’explication.

**5.** **Associez une image** si vous le souhaitez.  

:::info
Il est possible de paramétrer plusieurs écrans de fin, mais il est pour cela nécessaire d’intervenir sur chaque embranchement (Voir partie "Créer un embranchement dans un parcours pédagogique" et "Réorienter l’élève à la fin d’une activité").
:::  

### Interface de création, l’ajout des activités.
![](img/h5pbranchingscenario5.png#printscreen#droite#colonne)  

L’interface de création s’organise **en deux parties** :  

**1.** Les **activités H5P disponibles** et que vous pouvez intégrer à votre scénario.

**2.** **Votre scénario pédagogique et ses différents embranchement** disponibles sous forme de carte.  

Pour ajouter une activité à votre scénario pédagogique, il suffit de glisser-déposer l’activité souhaitée de la colonne de gauche où sont listées les activités H5P disponibles (Course Presentation, Text, Image, Image Hotspot, Interactive Video et Video) vers la partie droite correspondant aux  embranchements de votre scénario. Les activités peuvent seulement être déposées sur les icônes.  ![](img/h5pbranchingscenario6.png#icone)

![](img/h5pbranchingscenario7.png#printscreen#droite#colonne)  

**3.** **Sélectionnez l’activité** souhaité.*

**4.** **Glisser déposez**-la à l’endroit souhaité dans votre activité.  

Pour le paramétrage de chaque activité, reportez-vous à la fiche correspondante.  
####
### ➡️ Créer un embranchement dans un parcours pédagogique. 

**Pour personnaliser le parcours de l’élève, il faut créer un embranchement dans le scénario :** 
![](img/h5pbranchingscenario8.png#printscreen#droite#colonne)  

- Au niveau de celui-ci une question sera posée à l’élève.  
- En fonction de la réponse, il pourra prendre un chemin d’apprentissage différent.   

**1.** **Sélectionnez** "Branching Content"

**2.** **Glissez-déposez** à l’endroit souhaité dans votre scénario (sur une icône  ![](img/h5pbranchingscenario6.png#icone) ).  

Complétez ensuite le formulaire suivant pour créer les embranchements :
![](img/h5pbranchingscenario9.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un titre** à l’embranchement.

**2.** **Entrer la question** qui sera posée à l’élève.

**3.** **Deux embranchements** intitulés "Alternatives disponibles" sont créés par défaut.

Vous pouvez en ajouter d’autres en cliquant en bas de la fenêtre sur le bouton "Ajouter alternative" en bas de la fenêtre.  ![](img/h5pbranchingscenario10.png#bouton)

**Pour chaque alternative :**
- Entrez le texte qui apparaîtra à l’écran  
- On peut choisir l’option associée dans la boite intitulée "Branching option". ![](img/h5pbranchingscenario12.png#bouton) 

####
### ➡️ Réorienter l’élève à la fin de l’activité.
![](img/h5pbranchingscenario11.png#printscreen#droite#colonne)  
Par défaut, à la fin de chaque activité, l’utilisateur est renvoyé vers l’activité suivante (Jump to another branch).

**Si vous souhaitez qu’au terme de celle-ci, il soit renvoyé vers une autre partie de votre scénario,** il est nécessaire de paramétrer la boite **"*Branching* Options"** située au bas du formulaire de création d’activité.  
  

Pour personnaliser le parcours de l’élève, il faut créer un embranchement dans le scénario. Au niveau de celui-ci, vous pouvez alors choisir :  
- De réorienter l’utilisateur vers une autre branche que la branche suivante (*"Jumpto another branch"*).  
- De mettre fin au scénario à la fin de l’acticité autre secteur (*"Custom end Scenario"*).  

**Les options d’embranchement pour chaque alternative sont au nombre de deux :** 

#### Soit vous choisissez "Jump to another branch" : ![](img/h5pbranchingscenario13.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** Dans ce cas, vous renvoyez vers une autre branche du scénario qu’il vous faudra sélectionner dans un menu déroulant. 

**2.** Vous pouvez choisir d’afficher **un Feedback** pour l’utilisateur. Celui-ci peut associer texte et image  

#### Soit vous choisissez de mettre fin au module d’apprentissage : ![](img/h5pbranchingscenario14.png#printscreen#droite#colonne)  

**3.** Vous sélectionnez pour cela "Custom end scenario" dans la liste déroulante.

**4.** Si vous le souhaitez, vous pouvez **personnaliser la page de fin** en incluant un titre ("Custom end scenario title"), un texte ("custom end scenario text") et une image.  

![](img/h5pbranchingscenario17.png#printscreen#droite#colonne)  
- Lorsque l’option **"Jump to another branch"** est sélectionnée, l’icône ![](img/h5pbranchingscenario15.png#icone) est affichée.  

- Lorsque l’option **"custom end scenario"** est sélectionnée, l'affichage est ![](img/h5pbranchingscenario16.png#icone).
####
### ➡️ Prévisualiser l’activité.
Il est possible de prévisualiser la totalité de l’activité.   
Cliquez pour cela sur **« PREVIEW »** sur le bandeau situé en haut de l’interface.
![](img/h5pbranchingscenario18.png#printscreen)

![](img/h5pbranchingscenario19.png#printscreen#droite#colonne)  

**3.** Vous pouvez ensuite tester votre activité ou choisir une branche particulière **en cliquant sur le menu déroulant situé au-dessus de l’espace de prévisualisation.**

**4.** Pour revenir à l’édition cliquez sur "Back to edit" 

Vous pouvez aussi prévisualiser directement une branche en particulier en cliquant sur l’engrenage qui apparaît de chaque activité du scénario. **Ce menu vous donne d’ailleurs plusieurs possibilités :**  

![](img/h5pbranchingscenario20.png#printscreen#droite#colonne)  

- Prévisualiser l’activité : **Start preview**  
- Editer l’activité ou les choix proposés pour les embranchements : **Edit question…**  
- Copier l’activité pour la coller ailleurs (voir paragraphe suivant) : **Copy**  
- Supprimer l’activité : **Delete**  

### ➡️ Ajouter du contenu existant.
![](img/h5pbranchingscenario21.png#printscreen#droite#colonne)
Vous pouvez **copier un contenu H5P existant dans un autre branchement** du scénario.

**1.** Sélectionnez **"Copy"** dans l'engrenage du contenu que vous désirez copier.

**2.** Sélectionnez **"Paste"** dans le menu de gauche.

**3.** **Glissez-déposez le contenu copié** à l’endroit souhaité de votre activité.

**4.** Puis **complétez les paramètres** de l’activité.  

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />